Создание API продажи билетов.

Установка

1. Подготовить среду для запуска приложения, настроить веб-сервер
2. Клонируем репозиторий с приложением
    git clone https://bitbucket.org/Apron63/jintao
3. Устанавливаем компоненты symfony
    composer install
4. Настраиваем доступ к БД
    в файле .env прописываем имя пользователя, пароль пользователя, имя БД согласно описания в файле.
5. Инициализируем таблицы в БД
    php bin/console doctrine:schema:update --force
6. В корне проекта находится тестовый дамп БД, рекомендуется залить его для выполненных примеров.

В моем конкретном случае использовался локальный стенд с веб-сервером Apache под windows,
создан локальный сайт jintao.local для приложения,
соответственно, запросы пишем как, например
http://jintao.local/api/v1/callback/events/tickets/2

В качастве БД использована MariaDb

Для разработки API в приложение интегрирована среда API Platform

Для тестирования использован API Platform Swagger и приложение Postman
-----------------------------------------------------------------------------------------------

Бронируем билет для пассажира
POST /api/v1/callback/events/tickets/reserve
{
  "name": "Kharitonova U.I.",
  "email": "Russian@Post",
  "flightId": "2",
  "place": "1"
}

Отменить бронь
POST /api/v1/callback/events/tickets/cancel
{
  "flightId": "2",
  "place": "1"
}

Купить билет
POST /api/v1/callback/events/tickets/purchase
{
  "name": "Kharitonova U.I.",
  "email": "Russian@Post",
  "flightId": "2",
  "place": "2"
}

Возврат билета
POST /api/v1/callback/events/tickets/return
{
  "flightId": "2",
  "place": "2"
}

завершена продажа билетов на рейс;
PATCH /api/v1/callback/events/flights/2
{
  "status": 2
}

рейс отменён.
POST http://jintao.local/api/v1/callback/events/flights/1/cancel

Метод рассылки писем "намечен контурно". Согласно библии, на этом месте должен быть метод,
отправляющий письма в RabbitMQ, но не захотелось тащить код и ковырять компонет Messenger ((

Отступление от ТЗ - Версия Симфони 5.х

Материалы:
Fabien_Potencier_Symfony_5_Быстрый_старт, книга, электронное издание

https://stfalcon.com/ru/blog/post/api-platform, ссылка, краткий обзор платформы

https://www.nielsvandermolen.com/symfony-4-api-platform-application/, ссылка, тестирование API

